大學畢業想試做貿易 但啲公司話唔想浪費左我 唔請(長文)

跪求意見, 希望唔好恥笑

小弟大學畢業1年, 上年做過投資銀行半年
但條team發生左1件好差嘅醜聞
我同team其他同事發誓今世唔再做金融

hea左2個月, 之後搵左份part-time sales 打發時間
順便諗下自己有咩人生目標

我發現自己真係唔適合打工, 屈於人下嘅感覺令我做錯唔少決定
我好想可以通過努力, 達到財務自由, 絕對唔係唔熬得

諗過好多創業idea, 但真心考慮過真係無咩適合我
因為我大學用左太多時間讀金融, 但到頭來又唔適合自己
所以好似貿易可能係我可以試下

如果我去間行做個低級 assistant merchandiser
會唔會可以偷到師, 學到點樣搵廠搵客, 點樣報關物流
之後我去開間細細地, 慢慢打個江山返嚟
其實咁樣有無得諗, 如果我target 電子零件/ 鞋/ 衫/ 化妝品/ 手袋
會唔會做得起?

之前見左一份, 又話我未做過, 又話浪費左我
大學畢業, 做過投行, 而家搵份文員做都咁難?

大家有何高見?

咁你咪即係做B2B sales

黎緊經濟咁差唔好諗創業住
打住工先，岩既慢慢會有路俾你

我知經濟一定會好差
所以想睇下international trading會唔會有得諗
如果條路啱我嘅話 等佢開始反彈我就all in
但而家諗左好耐 唔想再行錯路

咩醜聞

你想開行? 姨家啲行無得做架啦。 大公司都factory direct business. AM 唔會對你有幫助，試下去做d brand item 既 trading sales

報關 shipping 野 唔駛返工學啦， 報個course 都可以。

我有聽過而家有不少客都直接搵廠
但係咪有啲唔熟路
唯有靠你幫下手嘅客?

上司同MK女同事搞埋
成team半年努力無哂
得個桔

睇你都係醒目仔,
試下創業la

搞埋其實有乜野

之前有個做債劵既好似同個大陸妹搞埋一齊, 唔會咁岩係你舊同事掛

你咁高學歷，又做過投行，咁屈就去做貿易公司
人地都知你想點

講真，呢d 位 F.5 學歷都做到，唔駛咁高學歷，
人地唔請你係正常

但條team發生左1件好差嘅醜聞
我同team其他同事發誓今世唔再做金融
Details

國泰xx?

好似係.....GOOGLE IT IF YOU WANT TO KNOW THE DETAILS

其實又唔係樓主搞, 唔明你點解因為咁就離開成個行業喎

Details 就唔多講啦
有好很多人叫我唔好入去
一來而家香港被黑警搞到無咩希望
二來好似真係無得做
唉Hihi
發覺自己真係一無所有
大學見到嘅野對自己人生完全無用
好想有少少成就
但而家乜野都諗唔撚到
唔通真係7下7下過成世?